\chapter{Contexto}
\minitoc
\label{chap:contexto_old}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Objetivo: Contar cómo estaba la situación antes de empezar,                  %
%           todo lo que se hizo para familiarizarse con las tecnologías,       %
%           casarlas, etc.                                                     %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

Este proyecto trata la simulación de una operación de computación cuántica y por ello en este capítulo se va a proceder a explicar aquellos conceptos que se consideran necesarias para entender la presente memoria.

Se va a empezar con una breve sección donde exponer una secuencia ordenada de hechos históricos relacionados.

A continuación se detalla la nomenclatura y convenciones de nombrado utilizadas en la memoria.

Entrando en materia propiamente dicho se introduce la mecánica cuántica.

Habiéndose explicado las bases de la mecánica cuántica se explica la computación cuántica (que se sirve de la mecánica cuántica para funcionar) y sus ventajas sobre la computación clásica.

Una vez explicadas la computación cuántica se expone el algoritmo de interés para el proyecto: la transformada de Fourier. Para ello se va a explicar progresivamente la evolución desde la transformada general hasta la transformada cuántica, explicándose entre ambas la transformada discreta, y la transformada rápida.

Finalmente, se explican las tecnologías utilizadas en la realización del proyecto (por ejemplo \textit{python}).


\input{context/History}

\input{context/nomenclature}
	
	
%\input{context/maths}
\input{context/quantum_mechanics}
\input{context/quantum_computing}
\input{context/fourier_old}
\input{context/programing_lenguajes}



	
